Ze had bewonderaars zonder einde.
Zonder twijfel heeft mijn jaloezie een bewonderaar gemaakt iedereen die bij haar in de buurt kwam; maar er waren meer dan genoeg van hen zonder dat.
Ik zag haar vaak op Richmond, ik hoorde haar vaak in de stad en ik gebruikte vaak om haar en de Brandleys op het water te nemen; er waren picknicks, feesten, toneelstukken, opera's, concerten, feesten, allerlei geneugten, waardoor ik haar achtervolgde, en ze waren allemaal ellende voor mij.
ik nooit had een uur geluk in haar samenleving, en toch mijn gedachten rondom de vierentwintig uur was harping op het geluk van het hebben van haar met mij tot de dood.
Gedurende dit deel van onze geslachtsgemeenschap, en het duurde, zoals zal nu te zien, voor wat ik toen heel lang dacht, - zij gewoonlijk teruggekeerd naar die toon waaruit bleek dat onze associatie gedwongen was over ons.
Er waren andere momenten waarop ze plotseling zou inchecken deze toon en in al haar vele tonen, en lijkt me medelijden te geven.
"Pip, Pip," zei ze op een avond, en kwam naar een dergelijke cheque, toen we zaten uit elkaar bij een donker venster van het huis in Richmond; "Zal je nooit doen waarschuwing aannemen? "
voor wat?
"Van mij."
"Waarschuwing om niet aangetrokken te worden door jou, bedoel je, Estella?"
"Bedoel ik!
Als je niet weet wat ik bedoel, ben je blind. '
Ik had moeten antwoorden dat Liefde algemeen als blind werd beschouwd, maar voor de reden dat ik altijd terughoudend was - en dit was niet de minste van mij ellende - door het gevoel te hebben dat het niet erg was om mezelf op haar te drukken, toen ze wist dat ze Miss Havisham niet kon kiezen maar gehoorzamen.
Mijn vrees was altijd, dat deze kennis van haar kant me zwaar onder druk zette nadeel met haar trots, en maakte me het onderwerp van een rebelse worstelen in haar boezem.
"In ieder geval," zei ik, "ik heb mij nu niet voor jou gewaarschuwd schreef me om deze keer naar je toe te komen. '
"Dat is waar," zei Estella, met een koude achteloze glimlach die altijd koelde me.
Na een tijdlang naar de schemering te hebben gekeken, ging ze verder zeggen:-- "De tijd is gekomen dat Miss Havisham me een dag wil hebben bij Satis.
Je moet me daarheen brengen en me terughalen, als je wilt.
Ze liever dat ik niet alleen reisde en bezwaar maakt tegen het ontvangen van mijn meid, want zij heeft een gevoelige gruwel om door zulke mensen gesproken te worden.
Kan neem je me mee? "
